政治觀察：香港暴力事件與中共派系鬥爭

台灣學者明居正團隊分析, 希望大家睇下, 唔係乜野捉棋文
希望大家和平頂到10月1日美國國會出手

仲有youtube channel

-------------------------------------------------------------------------------------------

我們的分析：

1. 根據上面引述的《蘋果日報》和《南華早報》報導，習近平希望「避免流血」，「保持穩定」，「加強對香港的控制」。這符合我們在早期分析中提到的中共求生本能的反應，但是中共求生本能和其政策的實施間存在矛盾。

中共官員在實施政策時總是「寧左勿右」。這是因為官員在以「左」的方式（壓制、暴力、以馬克思列寧主義為原則）執行政策時若犯了錯，最多只要自我檢討。但是，當官員以「右」的方式（溫和、妥協、改革思想）執行政策時犯了錯，會因「政治不正確」而受到處分。因此，監督香港事務的中共官員以粗暴的方式執行習近平的命令是很自然的，即使習無意使香港的緊張局勢升級。

2. 在分析闖入香港立法會事件時，我們表示「煽動是中國共產黨最喜歡的策略」，而且眾所周知，中共利用「代理人滲透團體，破壞團體及其事業，並引發與當局的暴力衝突，從而令中共有一個現成的理由來發動鎮壓。」

我們看到在7月21日元朗暴力事件中以及港府和中共機關的官方回應中有煽動的痕跡。此外，香港警方似乎正在製造一種「恐懼氣氛」，加深香港社會的分裂，這是我們之前就指出的問題。

3. 我們以前曾寫過，習江之間「你死我活」的派系鬥爭「在香港特別激烈」。中共長期滲透香港社會的各個層面，自1997年香港回歸以來，對香港「地下黨」、錯綜複雜的情報網絡以及中聯辦影響最大的派系是江派。我們有理由懷疑香港7月21日暴力事件背後有複雜的中共派系因素。

川普政府最近的人權牌，包括關注中共鎮壓法輪功（由江澤民下令）和迫害新疆維族穆斯林，會刺激江派打香港牌。我們認為江派將升級派系鬥爭，以維護江澤民的政治遺產，阻止習近平利用美國對中國人權的關注清除江澤民及其派系。江派能夠給習近平帶來真正麻煩的途徑之一就是在香港。

黑社會成員所表現出的公然暴力和肆無忌憚（不遮面孔和無差別毆打）和林鄭月娥裝模作樣的譴責，將進一步撕裂香港社會，增強國際社會關注，讓習近平平息緊張局勢的工作變得不可能。最終，江派將促使習近平動用軍隊製造流血事件。在世界的聚焦下，習近平手沾鮮血，從而無法以反人類罪清除江澤民和江派官員，派系鬥爭朝著有利於江派的趨勢發展。

4. 雖然北戴河會議期已到，但官方信息顯示，中共中央政治局常委尚未聚集在北戴河。一個可能的原因是，中共高官忙於公務，可能會在稍後前往北戴河。今年可能不開北戴河會議的另一個原因是，習近平不希望中共高層和元老聚集一起「妄議中央」。

在之前的分析中，我們注意到，「中共現在很可能認為美國已經按下了人權『核』按鈕」。如果我們的分析是正確的，那麼不舉行北戴河會議可能會大大提升習江鬥的力度。習營不希望在北戴河舉行會議，以防止江派制定政變或其它措施「破壞和分裂黨」。與此同時，江派可能會擔心習近平當局正在準備拿下他們。

下一步：

1. 香港民眾對港府縱容黑社會行惡非常憤怒，形容香港管治已回到六七十年代的黑白勾結。我們認為，香港緊張局勢將繼續加劇，香港人將越來越反對中共。

2. 香港政府可能實施拖延戰術，從經濟、名譽各方面施壓，拖垮示威者，逼「勇武派」離港躲避抓捕。一些來自「勇武派」的抗議者已經在台灣尋求庇護，更多人也可能效仿。

3. 隨著香港局勢惡化，可能觸發大陸的黑天鵝事件。習近平可能被迫進行「自上而下的革命」（通過結構性改革清除派系競爭和勢力）以防止「自下而上的革命」（香港全面向大陸輸出革命），威脅中共政權。

重點係要和平頂到10月1日美國國會對港共同中共官員制裁

可能要去到10月中共權鬥告一段落, 港共政府先會諗點處理呢個爛灘子
大家要和平be water頂住阿

乜鬼習派江派

兩個都係想香港死，唔會覺得習係好人

我地更應該要諗點系夾縫下生存

或者咁講
習 = 高調赤化，高壓管治 (大灣區，燈柱，送中，一地兩檢.. etc)
江 = 無賴人治，用黑社會對付異見，挑釁人民vs人民vs 政府，迫出解放軍 KO 習

明老嘅分析永遠可以用江派嘅錯一句做結論